Q1:請解釋為何分類器不能算是生成式AI?
A:分類器不能算是生成式AI:因為它是從有限的選項中做選擇。

Q2:傳統方法是用___算出參數，機器學習是用誰?__而且是__找出參數的方法
A:傳統是用人力算出參數，機器學習是自動找出參數的方法。

Q3:什麼是生成式人工智慧?(Generative AI)
A:生成式AI人工智慧有複雜結構的物件:由文章(由文字構成)，影像(由像素組成)，及語音(由取樣點構成)組合而成。

Q4:什麼是生成式人工智慧的核心挑戰:
A:生成式AI的核心挑戰:能夠產生在訓練時從來沒有看過東西。

Q5:什麼是模型?
A:在AI裡模型就是一個經過訓練的數學函數，它學會了從資料中找出模式。
  生成式模型就是專門用來產生新資料的模型。

Q6:什麼是訓練(Training)?
A:機器學習可以找出上萬個參數:這個動作稱為訓練，找出來的資料稱為訓練資料，這個動作也可以稱為訓練學習。

Q7:什麼是測試(Testing/Inference)?
A:指在模型訓練完成後，對其進行評估、驗證和試用以及模型是否按照指定功能工作，確保它的輸出質量、準確性、安全性與可用性都達到標準。
  
Q8:如何解決無法窮盡的生成式難題?
A:生成式AI透過文字接龍的方式來破解無法窮舉的問題，用拆解的方式拆解成容易的方法來拼湊出我們要的答案。
